大家信唔信有點穴呢樣野

我指既點穴當然唔係搵手指點一下就唔郁得果隻

我個人認為係集中力打擊人無肌肉保護既位
好似氣門咁

你小學體育阿Sir無教?

我信有嘅 但無咁勁freeze幾個鐘lo

真係有 但定格冇咁耐

因為我試過比波 省中氣門
真係即刻彎低身 抖唔到氣

有無醫科撚 可以科學咁解釋下

信，你液下附近有個位（應該係叫天泉穴），只要用力撞正果個位就會隻手痹左幾秒

個個位應該係神經線啲checkpoint來
可能個原理都係封實啲checkpoint
但係禁一下應該冇咁勁掛 比盡咪3 5分鐘

可能相左肋間肌掛，等醫護巴絲講解

從武俠小說角度睇主角有內力可唔可以理解為類似針灸電療方式不停刺激穴道達到點停人的效果

有哥哥穴

葉師傅用雞毛掃篤一篤金山找都有幾分鐘郁唔到啦

警察都有pressure point控制

武術的確有打穴道令人不能活動
真相估計係插人橫隔膜位置
中咗郁唔到

重有隻叫 急所術 ，拍一拍個學員特定位置，成個軟癱在地

踢中男人匯陰穴，超人都要跪低

麻痺雞已經算啦

中袋都訓低啦

哥哥穴你都唔識？仲話出黎按摩？

急所術睇落好撚跨張 好勁
但mma點解唔會有人用既

我幾年前發現，肘後一兩分嘅位置（具體好難形容），用第二隻手大力少少掃過去，被掃嗰隻手嘅無名指同尾指嘅肌肉有輕微嘅觸電感
係唔係用漢醫穴道理論同現代醫學神經科兩個都解釋到呢

唔係一兩分，應該話係兩吋左右

試下大力點太陽穴

信
你試下去針灸
針合谷穴
大概係拇指同食指之間既肌肉位
手掌會酸軟無力

用手按壓都已經酸緊

信
打波成日撞到麻痺雞